\documentclass[a4]{report}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{csquotes}

\usepackage{hyperref}
\begin{document}
	\chapter{Bash}
		\section{Standart Kommandos}
			Navigiere dich quer durch dein System!
			\begin{itemize}
				\item	Mache dich mit den veraschiedenen \textit{Flags} der standart Kommandos vertraut.
				\item	Wenn du einen Pfad eingeben musst, oder den Namen einen Kommandos eintippst, drücke zwei mal die Tabulatortaste.
				\item	Mache dir klar was \textit{ASCII-Escape character} sind.
				\item	Mache dich mit dem Programm \texttt{ps} und \texttt{grep} vertraut.
			\end{itemize}
		\section{Mehrere Kommandos}
			\begin{itemize}
				\item	Benutze die Klammerexpansion um dir eine beliebige Anzahl von Ausdrücken ins \texttt{stdout} zu packen.
				\item	Kreiere nun in einem Verzeichnis namens \texttt{test/} zehn verschiedene Dateien, mit dem gleichen namen aber einer aufeinander folgenden numerierung.
				\item	Im geclonten Verzeichnis \texttt{/ms-workshop-tasks/files} habe ich einen Fehler gemacht mit Dateien. Lösche ALLE Dateien mit welche den Charackterfolge \texttt{\{1-5\}} beinhalten mit einem Befehl.
				\item	Suche nun mit dem Programm \texttt{ps} und \texttt{grep}, nach allen laufenden \texttt{bash} sessions.
				\item	\enquote{Kill a Man}: Öffne seperat eine \texttt{man}-Session eines belliebigen Programms und nutze die kombination aus \texttt{ps}, \texttt{grep}, \texttt{awk} um die Session von außen zu schließen.
			\end{itemize}
		\section{Personalisierung}
			Personalisiere dir dein Terminal!
				\begin{itemize}
					\item	Mache dir aliases in deiner \texttt{.bashrc} Datei um deine Kommandos zu automatisieren.
					\item	Erkundige dich welche verschiedenen \texttt{PS?} du verwenden kannst und sollst, um deine \texttt{bash} so aussehen zu lassen wie du es haben möchtest.
				\end{itemize}
		\section{Bash Skript}
			Schreibe dir ein Skript welches..
				\begin{itemize}
					\item Argumente angibt und diese in \texttt{stdout} wieder ausgibt.
					\item Argumente in eine Datei hinein abspeichert.
					\item die Argumente in verschiedenen Farben ausgibt.
					\item prüft ob eine Datei vorhanden ist.
					\item die Temperatur und Frequenz deiner CPU loggt und in eine Datei abspeichert. Benutze das \texttt{watch} Programm  und in eine Datei zu Speichern.
				\end{itemize}
				\section{Paketmanager - Pacman}
			\begin{itemize}
				\item Macht euch im weiteren mit Pacman vertraut.
				\item Update dein System.
				\item Nehmt euch ein beliebiges Programm wie \texttt{nmap} und installiert dieses.
				\item Was genau machen die \texttt{-S}- und \texttt{-D}-Flag?
				\item Schaut mit Pacman nach welche Abhängigkeiten es hat.
				\item Versuche jetzt in deiner eigenen Datenbank und nach der allgemeinen Datenbank für Pakete nach dem Paket \texttt{gcc}
				\item Was ist der pacman Cache und wofür ist der Sinnvoll?
				\item Nutze \texttt{paccache} und räume diesen auf.
			\end{itemize}
		\section{Paketmanager - Pacman}
			\begin{itemize}
				\item Macht euch im weiteren mit Pacman vertraut.
				\item Update dein System.
				\item Nehmt euch ein beliebiges Programm wie \texttt{nmap} und installiert dieses.
				\item Was genau machen die \texttt{-S}- und \texttt{-D}-Flag?
				\item Schaut mit Pacman nach welche Abhängigkeiten es hat.
				\item Versuche jetzt in deiner eigenen Datenbank und nach der allgemeinen Datenbank für Pakete nach dem Paket \texttt{gcc}
				\item Was ist der pacman Cache und wofür ist der Sinnvoll?
				\item Nutze \texttt{paccache} und räume diesen auf.
			\end{itemize}
	
		\section{Dateirechte}
			\begin{itemize}
				\item Schaue dir an welche Zugriffsrechte deine Dateien in deinem Testverzeichnis haben.
				\item Spiele nun damit herum dass du diese Rechte hinzufügst und entfernst mit dem \texttt{chmod} Befehl. Siehe dir dafür gegebenenfalls die Dokumentation an.
			\end{itemize}
		\section{Literatur}
			\begin{itemize}
				\item \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Bash_(Shell)}
				\item \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Dateisystemen}
				\item \url{https://wiki.archlinux.org/title/pacman}
			\end{itemize}

	\chapter{Dateisysteme}
		\section{fstab}
			\begin{itemize}
				\item Schaue in deiner \enquote{fstab}-Tabelle nach und schaue dir an wie es aufgebaut ist.
				\item Ändere nun dein Download Ordner in der \enquote{fstab}-Tabelle zu einem temorärien Verzeichnis und eine option ein die es verhindert, dass Programme aus diesem Verzeichnis aus starten können.
			\end{itemize}
		\section{Backup}
			Mach dir dein eigenes Backup von deinem system, ein sogenanntes \enquote{image}. Nutze dafür \texttt{partclone}. Aus Speicherplatzgründen bitte nur von der EFI-Partition machen. Benutze zum nachschauen wie die Partitionen aussschauen \texttt{fdisk} oder \texttt{sfdisk}. 

	\chapter{Weitere Programme}
		\section{zathura, evince, okular}
			Installiere dir eins dieser Programme um PDFs lokal auf deinem Rechner öffnen zu können.
		\section{hdparm}
			\begin{itemize}
				\item Sammle informationen über deine angeschlossene Festplatte.
				\item Versuche einzelne Sektoren auszulesen.
			\end{itemize}
		\section{GPG}
			\begin{itemize}
				\item Verschlüssele eine beliebige Datei in deinem Testverzeichnis.
				\item Versuche jetzt ein ganzes Verzeichnis zu verschlüsseln.
			\end{itemize}
		\section{Git}
		Lade dir das Git Repository \enquote{sl} unter \url{https://github.com/mtoyoda/sl} herunter. Kompiliere/Baue es dir in deinem Verzeichnis ein. Lese dir dazu die README.md durch.
	\chapter{Anhang}
	\section{}
	%	\hyperref{}
\end{document}
